【位位打賞百二蚊】低調置業討論區（298）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/07/05公佈，中原城市領先指數190.48，按周假升1.41%

【誰說時間片刻變陳舊】低調置業討論區（297）

上一個post，歡迎繼續討論

Lm

lm

想請教各位巴打一手樓應該點玩法
我同女朋友固定月薪，大概加埋每個月$150,000 左右，想買港島樓上車先，納米樓都算。
係首期不足既情況下，係咪惟有搵發展商做二按?
例如君譽峰 價單:

如果我想買16H, 叫價9,844,000, 用(B) 優惠按揭計劃 - 120天成交 : 依照售價減3%(97%) 既話, 係咪理論上最盡應該借到九成 ($9,844,000*0.97*0.9 = $8,593,000), 而首期需要$100萬左右?
同埋有無壓力測試 / 每月供款既計數機適合呢個情況用?
唔該曬

成千萬的樓点借到9成呀？
月入15萬，儲幾年都full paid買到2房啦！重講買纳米樓浪費人頭

唔好意思無追post
想問下估綜合估價app係咪無咗？
iOS都搵唔到

佢係咁寫, 所以我就請教條數點計

留名

我冇嘢講

新POST LM
btw個topic 名

梁凌杰先生公眾告別禮

係正公司樓下，排緊入去

落緊雨

停左了

外母係咪住公屋呢？
住公屋好多廢老都係咁諗
唔明財富增值同越窮越要買既概念

咁都有睇到眼都突

🍉

好耐冇入過黎
Pk 仲有幾個月先可以轉按
到時唔知有咩plan了

如果長老無出錢嘅話
我通知架咋 佢有佢嘈 我有我做

你班仆街係咪唔當海怡係港島

教育界被鳩融網軍攻擊！

求幫拖！

簽完樓契, 下星期收樓, 收樓日有咩程序? 等律師電話收key?

專搞名校

有沙中線會唔會好D?

喜匯好租

如果想買500萬樓

現金儲到幾多先好考慮？

100 首期，假設你借得足其餘八成
15 首置印花稅
5 地產佣金
1 律師
20 簡單裝修

加埋再預鬆少少，150 萬左右啦

巴打點解無得註冊既？無追post唔知咩事

CCL 12-07-2019 189.77 暴跌 0.71

要爆了

一日最衰就係佔中

我就係而家先差唔多適婚
啱啱出身無耐

drop to zero la

80後，六年前689辣招後市淡價跌嗰期自己一個夾硬上
你話叫我宜家先買都真心上唔到車

如果係到退休年齡
排公屋應該好快有得上

想買邊

豐景園都咁多人睇？

都係架
明眼人都知今水居屋出左之後
之後幾年居企啲位置都勁垃圾
到時大把購買力釋放

可能咁岩啦，行過等車都見到
屯門私樓黎講，豐景園係幾平

咁又唔係全部垃圾， 久違嘅港島居區會出返黎，只係總供應量會跌。

港島區居屋?

北角電照街遊樂場、西環加惠民道、筲箕灣明華大廈

點會呀
次次新盤都比人清晒
又後面咁多票買唔到

北角港運城高層戶市價1690萬沽
私樓成交
12:18 2019/07/13

北角交投不俗，鄰近港鐵站的優質物業備受追捧。世紀21北山地產營業董事嚴智贇表示，新近錄得北角港運城成交，單位為1座高層H室，實用面積785平方呎，3房間隔，座向北面望少海景。獲區外換樓客以約1,690萬元沽出，實用面積呎價21,529元，屬市價水平。

據了解，原業主於2010年5月購入上址自住，當時作價704萬元，持貨至今沽售，賬面獲利約986萬元離場，單位9年升值1.4倍。

邊區？佢地個價開好低？

琴日收左鎖匙， 而家開始忙裝修
LM

各位巴絲
想問下供緊樓既你地
扣起每個月所有開支後
每個月儲到家庭收入百分之幾?
以下係我例子

我同太太加埋月入$85000左右
每月開支如下
供樓(現估價6m左右):16000
家用:16000
日常開支+食飯: $4000
水電媒管理费差向:1500
娛樂: 1500
車费:1200
保險: 4000
稅: 3500
旅行: 1000

我地儲到家庭收入4成左右, 已經好慳
因為想有小朋友
對小朋友開支冇乜概念, 唔知頂唔頂得住
希望大家share下

頂

收樓最後一驗先發現漏水

牆起泡仲軟奶奶

唔知外牆滲定窗邊滲

業主話最多幫你剷一剷，大家有無咩意見

收左樓你咪就係業主
仲有邊個業主同你剷

[member入件沙田請勿用獅隧，雙重交通意外加克警路障[/member]

仲有幾日正式收

賣家真係可以唔理，一句現況賣樓

可以講下有咩事嗎

咁外牆滲其實難唔難搞

叫管理處上黎睇下係咪公家範圍
係就佢整，唔係就自己俾錢整

都收樓咯
無架喇，自己搞啦

Thx

有立案法團，咁順攤？

[

原本預幾錢架

有冇人睇溫網

【龍床盤】菁雋全日售340伙 接近沽清
文章日期：2019年7月14日 22:44

內房佳源國際（2768）與「舖王」 鄧成波持有的屯門「龍牀盤」菁雋，今日發售344個單位；市場消息指，項目全日售出約340伙，佔即日可售單位約99%，即近清袋。

有，睇緊，仲未完

兩個都高手

唔得呀，一手條例要成交後先可以轉名

睇個爐既儲水量 唔好以為愈貴愈好

支力到仆街

黑警死全家

我上次可以，睇師傅

‍‍

你地電器多數係邊度買？ 我見HKTVmall 都算平

hktv早排92折+連埋卡網上回贈個價算幾好。

我就無單一source,
大鋪細鋪都有買過，
有時遇到卡&商場推廣，
大鋪個價可以靚過細鋪。

直接抬鐵
有女可以抬女

其實用5KG以上嘅米都得,我去親超市排隊例當啞零玩，不過我進化咗用6KG舉6~70吓

藝典居三房套連車位沽800萬
私樓成交
15:12 2019/07/15

利嘉閣地產皇牌屋苑元朗Grand Yoho分行(A組)助理分區董事黃永全透露，市場新近錄得元朗藝典居2座中層B室的二手成交個案，單位實用面積約694方呎，建築面積約868方呎，為三房一套間隔，窗外享園景。單位原以830萬元放盤，經議價後減價30萬或約4%，以800萬元連車位完成交易，折合實用面積呎價約11,527元，建築面積呎價約9,217元。

據悉，原業主約於2005年11月，以約213.8萬元買入上述單位。持貨約14年，現轉手帳面獲利約586.2萬元，賺價逾2.7倍。

黃永全補充，藝典居7月份暫錄1宗二手成交，屋苑現時約有2個放盤，最低入場價由770萬元。

有冇巴 睇過 荃灣海濱 有冇介紹

想問下大家二手樓既程序

有個盤依家賣緊都岩心水價，但無得睇樓(十幾年無裝修要之後大裝)，同埋真係平(賣價比銀行估價低成四五十萬,只係業主唔想煩,黎緊8月會交吉, 個租客住左十年,直接唔睇樓賣呢個價算)

aa就話呢個盤有兩條友出價，仲透露左兩個人咩出價
之後今晚約左aa話比細訂同簽好似臨時買賣合約, 等個業主返黎同個佢傾
我想問下咁樣係唔係正常程序?
可以同時有三條友一齊簽臨時買賣?

求教

臨約要買賣雙方都簽左先叫有效，
好多時買方會簽左先，由AA 攞去俾賣方傾，
所以有3份incomplete嘅臨約唔奇，
但賣方簽左一份後反悔就要賠訂。

唔該巴打
同岩岩既情況都係一樣

口交部仲未出口

【挑戰新紀錄】雅濤閣銀主盤連車位叫價1134萬
文章日期：2019年7月15日 18:11

香港仔居屋雅濤閣新近有銀主盤連車位於自由市場叫價1134萬放售，挑戰居屋造價紀錄。

市場消息指，雅濤閣2座低層D室，實用面積576方呎，最新由銀主開價1134萬元連車位放售，實呎19688元。資料顯示，現時居屋造價最高為旺角富榮花園17座中層A室，曾於去年7月於自由市場以1,065萬元沽出，實呎17,990元。即是次銀主盤叫價較居屋最高價再高出69萬或約6%。另資料顯示，原業主於2015年以490萬元(已補地價)購入單位及30萬元購入車位，按現時放售價計，兩項物業比4年前的買入價高出614萬元，合共升值約1.18倍。

求有經驗巴打解答
按揭已經完成批核<-係咪=好穩震咁批左？
成個月無教好訓

準備戒嚴啦

通常唔理

攬炒

drop to zero

Vic巴，可唔可以加返MUTV？

條link死咗未搵到，有我即加落去

【全港居屋王】東旭苑未補價900萬成交 (15:04)

文章日期：2019年7月16日

房委會最新公佈，7月上旬全港共錄16宗公屋及居屋第二市場成交。其中，筲箕灣東旭苑誕生全港未補價居屋王。市場消息指，筲箕灣東旭苑A座中層4室，實用面積650方呎，屬3房間隔，新近以900萬元（未補地價）易手，實呎13,846元，成交造價創本港未補地價居屋新高，亦進一步逼近全港已補地價居屋王紀錄。

對上舊紀錄為該屋苑C座高層5室，實用面積650方呎，曾於去年5月以893萬元（未補地價）沽出，即本次成交將未補價居屋新高推高7萬元或0.8%。原業主於2014年5月年以530萬元（未補地價）購入，持貨5年，帳面獲利370萬元，物業升值70%。

現時全港最貴已補地價居屋，於去年7月誕下，位於旺角富榮花園單位以1065萬元沽出，實用面積592方呎，3房間隔，實呎高達17990元。

有無人發覺創新高既浪潮又殺到黎啦

新浪潮

龍床盤都咁爆 唔go都難

絲打住爆先7萬咁少？ 原本預唔裝修既？

唔係想買千奇唔好入票+去登記
更加唔好登記話要A組
因為你想買邊幾間
佢都要同你block起哂佢

你話要10間
佢就要同你hold 10間
做10份文件
咁其他人想買都買唔到

咁買樓係人生大事
簽名之前一定要慢慢細心睇清楚
一簽左名就冇得返轉頭
一日未簽名都可以唔要d單位
你係一蚊都唔洗比

大家最好一早決定用咩人名啦
如果唔係你簽名之前要改人名
佢又要做過哂d文件架啦

咁如果屋企人最後黎唔到簽名
都要放棄申請拎返本票/叫AA refund信用卡
希望你唔會攪到人地買唔到心目中單位啦

其實以我理解紅字忠告好似寫得唔準

涉及hkmc既按揭放租係好大鑊兼犯法

Hkmc定期check，周到你份自住聲明會變左虛假聲明係刑事，係犯法

如果係普通同銀行既按揭就無check咁緊，而中左多數都係deal補水同叫你再按走，只係你同銀行deal既事，應該就唔係刑事

而就算5成按都要搵銀行拎permit先放得租

買樓齡40年以上舊樓有咩要留意？

係唔係比較難做按揭？

廿幾年前城門河都幾經典
嗰隻臭味到而家都記得
大概十幾年前開始唔個係咪清咗淤泥
所以無哂味
不過近呢四五年又臭返
大學去馬鞍山嗰條橋嗰邊又係

大學果邊果度有污水處理廠嘛

以前唔臭架

一棟村屋 三層都唔夠住啦，仲買3房?

兩年前話2019完工，而家咪又係臭

【荃灣新盤】海之戀周遭夜香味濃 最快2019年先有曙光

都臭咗好多年喇喎

依家見到Sell HK 樓真係不了

on9stan

請教巴打們 香港想買窗簾有無舖頭推介？
知道深圳有，但唔想特登上去買

砵蘭街賣地磚潔具果頭，有樓上鋪

豐景園見到有單成交
430萬340尺
有冇人知係咪內部轉讓

大家覺得用衣櫃間房點睇?
隔音係點架?

幾正呀
開幾錢

巴打你訂果啲款有無寫明唔送香港？
我幾日錢買件唔寄香港既最後付款唔成功

成800 呎2房開多個工人/儲物房會好D

如果兩個人住就岩岩好，有少少心動
開13-14k尺我衝

君臨天下有呢種則，八百幾呎兩房兩廁加儲物/工人房

兩個人住會好舒服
空間大到

是咪通常豪宅先咁開則
之後白石角呢類樓換樓會唔會難D

你係所有iteam都唔寄香港定係有其中一件寄香港？

砌sweethome3d係要時間，尤其是你同判頭溝通更加要。
設計師會比較明白你意思，判頭係會有自己一套。

眼鏡房
想拆左佢照做返2間
順便有成SET有地櫃有隱藏枱果種窩居FEEL

巴打自己畫？
同判頭夾有啲咩係要特別注意？

【哪個叫做正義哪個戰無不勝】低調置業討論區（299）